\chapter*{Abstract}

\evm{} is a recently presented method capable of revealing temporal
variations in videos that are impossible to see with the naked eye. 
Using this method, it is possible to visualize the flow of blood as 
it fills the face. From its result, a person's heart rate is possible
to be extracted.

This research work is an internal project of \emph{Fraunhofer Portugal}
and its goal is to test the feasibility of the 
implementation of the \evm{} method on smartphones by developing
an \emph{Android} application for monitoring vital signs based on 
the \evm{} method.

There has been some successful effort on the assessment of vital 
signs, such as, heart rate, and breathing rate, in a contact-free 
way using a webcamera and even a smartphone. However, since the
\evm{} method was recently proposed, its implementation has not 
been tested in smartphones yet.

The application will include features, such as, detection of a
person's cardiac pulse, dealing with artifacts' motion, and
real-time display of the magnified blood flow. Then, the application
performance will be evaluated through tests
with several individuals and the assessed heart rate compared to
the one detected by the \emph{Philips} application, 
and to the measurement of an heart rate monitor or a pulse oximeter.


% \chapter*{Resumo}

% O Resumo fornece ao leitor um sumário do conteúdo da dissertação.
% Deverá ser breve mas conter detalhe suficiente e, uma vez que é a porta
% de entrada para a dissertação, deverá dar ao leitor uma boa impressão
% inicial.

% Este texto inicial da dissertação é escrito no fim e resume numa
% página, sem referências externas, o tema e o contexto do trabalho, a
% motivação e os objectivos, as metodologias e técnicas empregues, os
% principais resultados alcançados e as conclusões.

% Este documento ilustra o formato a usar em dissertações na \Feup.
% São dados exemplos de margens, cabeçalhos, títulos, paginação, estilos
% de índices, etc. 
% São ainda dados exemplos de formatação de citações, figuras e tabelas,
% equações, referências cruzadas, lista de referências e índices.

% Seguem-se umas notas breves mas muito importantes sobre a versão 
% provisória e a versão final do documento. 
% A versão provisória, depois de verificada pelo orientador e de 
% corrigida em contexto pelo autor, deve ser publicada na página 
% pessoal de cada estudante/dissertação, juntamente com os dois 
% resumos, em português e em inglês; deve manter a marca da água, 
% assim como a numeração de linhas conforme aqui se demonstra.

% A versão definitiva, a produzir somente após a defesa, em versão 
% impressa (dois exemplares com capas próprias FEUP) e em versão 
% eletrónica (6 CDs com "rodela" própria FEUP), deve ser limpa da marca de 
% água e da numeração de linhas e deve conter a identificação, na primeira 
% página, dos elementos do júri respetivo. 
% Deve ainda, se for o caso, ser corrigida de acordo com as instruções 
% recebidas dos elementos júri.
